# Pengenalan Android
Dalam sub folder ini kita akan bahas materi sebagai berikut:

### [Sejarah Asal Mula Android](https://gitlab.com/septiyaD/android-fundamnetal/wikis/Penemu-Android--&-Tim)
Android **(/ˈæn.drɔɪd/; an-droyd)** adalah sistem operasi berbasis Linux yang dirancang untuk perangkat bergerak layar sentuh seperti telepon pintar dan komputer tablet. Android awalnya dikembangkan oleh **Android, Inc.**, dengan dukungan finansial dari Google, yang kemudian membelinya pada **tahun 2005**. Sistem operasi ini **dirilis** secara resmi pada **tahun 2007**, bersamaan dengan didirikannya **Open Handset Alliance (OHA)**, konsorsium dari perusahaan-perusahaan perangkat keras, perangkat lunak, dan telekomunikasi yang bertujuan untuk memajukan standar terbuka perangkat seluler. Ponsel Android **pertama mulai dijual** pada bulan **Oktober 2008**.